常见问题（快速上手版）

问：我应该先追求读快，还是先追求全懂？
答：先追求“稳定识别”。先看懂 70%，再逐步提高精度。速度会跟上来。

问：一个字有多个读音怎么办？
答：先记住最常见读音和最常见意思。多音字放到上下文里再判断，不用一次全背。

问：我总是记了又忘，正常吗？
答：非常正常。遗忘是学习的一部分。关键不是“不忘”，而是“能回来”。

问：我应该每天学多少？
答：能长期坚持的量，就是最好的量。每天二十分钟，比一周一次两小时更有效。

问：为什么要记录“已知”和“待学”？
答：因为模糊感会骗人。记录后你会看见趋势：哪些字稳定了，哪些字总在摇摆。

问：我需要一次把一篇都标完吗？
答：不需要。先完成一轮粗标，下一轮再微调，效率更高。

问：标错了怎么办？
答：没关系。学习不是考试。你今天不认识，明天认识了，再改状态就好。

问：什么时候算有进步？
答：当你读同类文章时，停顿变少、猜测变准、回读次数减少，这就是实打实的进步。
